《有圖》早幾日李慧瓊，仲係星島專欄寫全民派一萬

又玩彈出彈入

關於蘋果流出嗰份特首辦密件 唔該大家認真對待同煲大佢

真係勁嬲

好重要！重整心態！唔想運動就咁完既請入去睇下

覺得抗爭冷卻，係因為你地嘅心態好有問題

爺爺唔俾

估計係阿爺先準，但權鬥輸了

正經post無人理

對垃圾從來無期望

777玩到篤灰報告喎
即刻企番埋隊先啦

星島蝕2,200萬 減人工15%
18小時前

【本報訊】本港經濟前景欠佳，傳媒行業亦遇冷鋒。星島（1105）昨發盈警，料截至去年12月底止，全年轉盈為虧，約虧損2,200萬元。公司表示，為減省成本，將下調員工薪酬，當中執行董事及高級管理人員減薪25%；集團向員工發內部信提及，大部份員工（包括兼職員工）將減薪10%至15%，3月1日生效。
星島預告去年虧損2,200萬元，主席何柱國將減薪25%。資料圖片

商台員工要放無薪假
星島薪酬架構一直被詬病「肥上瘦下」，今次減薪對本已「低薪」的普通員工可謂雪上加霜。據2018年報披露，執行董事總薪酬為2,509.2萬元。年薪最高的主席何柱國，酬金為881.3萬元；行政總裁蕭世和年薪亦達716.9萬元，減薪意味兩人分別少收約220萬及179萬元。本報致電蕭查詢會否裁員，對方僅稱無補充。

據了解，新入職或年資較淺員工，普遍月薪僅1.1萬至1.3萬元，若減薪15%，變相月薪只有約9,350元至11,050元。面對減薪，星島內部士氣低落，員工陳小姐對消息感非常突然，因本來薪金已不高，有同事更「減咗幾年加嘅人工」。她指公司會準備新合約供員工簽署，一旦拒絕會立即解僱，惟有「邊搵邊做，搵到就會即刻走」。

星島公告稱，預期錄得虧損原因，為本港去年下半年的激烈抗議行動及環球地區政治不明朗導致經濟放緩，令報章廣告收益減少，以及若干非經常性開支項目所致。另外，商業電台則要求員工放無薪假，當中包括新聞部。商台指鑑於社會情況及疫情持續，正與員工作無薪假期安排，惟商台無交代詳情。
■記者李芷珊、何文俊

政府最高級個官員發言都可以不代表政府立場啦
公共關係科Er er 著埋官差制服又可以不代表官差立場
琼子專欄可以不代表本人立場